面试复盘

2022-03-15 20:00 ~ 21:00
面试岗位：WXG01-推荐系统开发工程师/高级工程师岗位
面试环节：一面
面试流程：
1. 面试官介绍招聘岗位相关情况
2. 自我介绍，介绍项目情况
3. 面试官提问
  主要问了最近做的推荐系统相关工作，问题不分先后
  问： 怎么样定位线上推荐badcase
  答：日志白名单，白板
  
  问：接口耗时情况
  答：对外接口300ms，scoring，sorting，filter 80，80，80
  
  问：模板配置
  答：12C 64G
  
  问：一个容器能处理多少qps
  答：100-200qps
  
  问：怎么样进行性能优化
  答：具体情况具体分析，通过日志上报，监控发现问题，及时恢复
  
  问：有没有用过perf
  答：用过，通过火焰图分析程序性能
  
  问：程序耗时分布
  答：init 10% 数据查询，策略处理 40%
  
  问：性能优化经历
  答：1. 召回 排序改为取TOPK
     2. 重排 缓存查询改为写模型

  问：策略怎么上线，怎么灰度
  答：分流测试 比如：先放1%
  
  问：上线的策略有问题怎么办
  答：因为策略可以在IOP灵活配置，所以可以直接去掉上线策略配置
  
  问：怎么看实验效果
  答：实验平台
  
  问：熟不熟悉特征工程
  答：特征主要是算法同事负责，通过tensorflow训练模型，计算向量间距离
  
  问：怎么召回
  答：通过索引检索词top5000，然后根据用户行为比如品牌品类偏好，人群热度等召回
  
4. 笔试题，要求能运行出结果
题1：链表逆序

题2：去掉字符串中空格，要求空间复杂度O(1)，时间复杂度O(N)
    case "a b c d e  "










